﻿% This file was created with Citavi 6.2.0.12

@book{AnwendungsorientierteMikroprozessoren,
 author = {B{\"a}hring, Helmut},
 year = {2010},
 title = {Anwendungsorientierte Mikroprozessoren: Mikrocontroller und Digitale Signalprozessoren},
 url = {http://dx.doi.org/10.1007/978-3-642-12292-7},
 keywords = {Computer science;Data transmission systems;Electronics;Memory management (Computer science);Microprogramming;Mikrocomputer},
 address = {Berlin},
 publisher = {Springer},
 isbn = {9783642122910},
 series = {eXamen.press},
 doi = {10.1007/978-3-642-12292-7}
}


@misc{ATtiny85Datenblatt,
 editor = {Atmel},
 year = {29.09.2018},
 title = {Datenblatt ATiny85: Atmel 8-bit AVR Microcontroller with 2/4/8K Bytes In-System Programmable Flash: ATtiny25/V / ATtiny45/V / ATtiny85/V},
 url = {http://ww1.microchip.com/downloads/en/DeviceDoc/Atmel-2586-AVR-8-bit-Microcontroller-ATtiny25-ATtiny45-ATtiny85_Datasheet.pdf}
}


@misc{avrdragon-datenblatt,
 author = {Atmel},
 year = {01.09.2018},
 title = {Datenblatt: The Atmel AVR Dragon Debugger},
 url = {http://ww1.microchip.com/downloads/en/devicedoc/atmel-42723-avr-dragon_userguide.pdf}
}


@book{Digitaltechnik,
 author = {Gehrke, Winfried and Winzker, Marco and Woitowitz, Roland and Urbanski, Klaus},
 year = {2017},
 title = {Digitaltechnik: Grundlagen, VHDL, FPGAs, Mikrocontroller},
 url = {http://www.springer.com/de/book/978-3-662-49730-2},
 price = {Broschur : EUR 39.99 (DE), EUR 41.11 (AT), sfr 50.00 (freier Preis)},
 keywords = {Digitaltechnik},
 address = {Berlin},
 edition = {7., {\"u}berarbeitete und aktualisierte Auflage},
 publisher = {{Springer Vieweg}},
 isbn = {9783662497319},
 series = {Springer-Lehrbuch}
}


@misc{eclipseCDT,
 author = {eclipse},
 title = {CDT~Plugin},
 url = {http://www.eclipse.org/cdt/}
}


@misc{eleccelerator,
 author = {eleccelerator},
 title = {fusecalc},
 url = {http://eleccelerator.com/fusecalc/fusecalc.php?chip=ATtiny85&LOW=52&HIGH=5F&EXTENDED=FF&LOCKBIT=FF},
 urldate = {25.09.18}
}


@article{EmbeddedController,
 abstract = {Das Buch gew{\"a}hrt einen Einblick in die Architektur eingebetteter Systeme und den Entwicklungsprozess f{\"u}r die sie steuernde Firmware. Die Anforderungen an ein unbeaufsichtigt laufendes Embedded System sowie deren Umsetzung stehen dabei im Fokus. Alle Konzepte werden anhand von verbreiteten Komponenten wie ARM{\circledR} Cortex{\circledR} M3 und M4 basierten Prozessoren, FreeRTOS oder lwip praktisch umgesetzt. Praxistipps zur effizienten und zielgerichteten Nutzung von Debug-, Einkapselungs- und Analysewerkzeugen runden das Buch ab. Sie helfen sowohl dem Einsteiger als auch dem erfahrenen Profi bei der Entwicklung robuster und wartungsfreundlicher Firmware f{\"u}r Mikrocontroller im eingebetteten Umfeld. Der Inhalt Grundlagen ARM{\circledR} Cortex{\circledR} M3 und M4 Kerne Betriebssysteme Systemdesign Zeit Synchronisation (Host-) Kommunikation Watchdogs Bootloader Praxistipps Die Zielgruppen Hard- und Softwareentwickler Professional Maker Der Autor R{\"u}diger R. Asche ist langj{\"a}hriger freiberuflicher Entwickler von Firmware f{\"u}r Industrial Embedded Controller mit Spezialgebiet Kommunikationsarchitekturen. Zuvor hat er bei der Microsoft Corporation Fachartikel f{\"u}r die MSDN Plattform {\"u}ber Windows{\circledR} Systemkomponenten verfasst und Systemsoftware f{\"u}r PC Systeme entwickelt.},
 author = {Asche, R{\"u}diger R.},
 title = {Embedded Controller: Grundlagen und praktische Umsetzung f{\"u}r industrielle Anwendungen},
 url = {http://dx.doi.org/10.1007/978-3-658-14850-8},
 keywords = {Computer science;Microprocessors;Processor Architectures;Software engineering;Software Engineering/Programming and Operating Systems;Special Purpose and Application-Based Systems;Special purpose computers},
 journal = {Springer eBooks}
}


@misc{fsgu,
 author = {{Fabian Spottog}},
 title = {gitlab Quellcode Verzeichnis: Unterschied zwischen FIFo auf dem Computer und Mikrocontroller},
 url = {https://gitlab.com/attinyplatine/fifo/commit/74409b2105d03ec866357128ca6564da12e41bc0}
}


@misc{gdi,
 author = {{Fabian Spottog}},
 title = {Image in der google drive},
 url = {https://drive.google.com/open?id=1ro_JnSeT3kVtaVcfLmN6-M4eki2P0_un}
}


@book{Linux,
 abstract = {Das Handbuch vermittelt umfangreiches Fachwissen. Von der Installation {\"u}ber die Programmierung, Sicherheit und Konfiguration wird alles ausf{\"u}hrlich erkl{\"a}rt. (LK/HB: Isigkeit)


Rezension: Neben dem im j{\"a}hrlichen Rhythmus erscheinenden Linux-Standardwerk von M. Kofler (in dieser Nr.), legen auch die beiden Autoren dieses Handbuchs seit 2006 regelm{\"a}{\ss}ig eine aktualisierte Auflage vor (zuletzt BA 12/09). Beide Publikationen stehen f{\"u}r Distributionsunabh{\"a}ngigkeit und f{\"u}r eine umfassende Behandlung des Themas, dass sich sowohl f{\"u}r Ein- und Umsteiger, als auch f{\"u}r den versierten Anwender bestens eignet. Diese Ausgabe weist nicht nur Aktualisierungen auf, sondern der Inhalt wurde auch deutlich erweitert. Hervorzuheben sind das runderneuerte Kapitel zur Installation, zwei neue einf{\"u}hrende Einsteigerkapitel, die sich mit den grafischen Oberfl{\"a}chen Gnome und KDE sowie wichtigen Programmen besch{\"a}ftigen, ein zus{\"a}tzliches Kapitel zur C-Shell, Ausbau der Themen Virtualisierung und Emulatoren und umfassendere Behandlung von Apache Webserver, MySQL und PHP. Alles ist praxisnah geschrieben, immer verst{\"a}ndlich und sehr gr{\"u}ndlich in der Behandlung aller Themen. Anbei 2 prall gef{\"u}llte DVDs. Eine lohnenswerte Anschaffung neben Kofler und der weiterhin einsetzbaren Vorauflage. (2) (LK/HB: Isigkeit)},
 author = {Pl{\"o}tner, Johannes and Wendzel, Steffen},
 year = {2011},
 title = {Linux: Das umfassende Handbuch ; [Grundlagen, Praxis, Kommandoreferenz ; Linux als Workstation: Multimedia, Office, GNOME, KDE, X11 ; Kernel, Shell, Netzwerk- und Systemadministration, Sicherheit, Programmierung},
 price = {EUR 39.90, EUR 41.10 (AT), sfr 67.90 (freier Pr.)},
 keywords = {ANSI C;C;LINUX;LINUX {\textless}Betriebssystem{\textgreater};SHELL;Systemprogrammierung;UNIX},
 address = {Bonn},
 edition = {4., aktualisierte und erw. Aufl.},
 publisher = {{Galileo Press}},
 isbn = {9783836217040},
 series = {Galileo Computing}
}


@misc{MicrochipPacksRepository,
 author = {Atmel},
 title = {Microchip Packs Repository},
 url = {http://packs.download.atmel.com/},
 urldate = {02.10.2018}
}


@article{Mikrocontroller,
 abstract = {Die Mikrocontroller ATtiny2313, ATtiny26 und ATmega32 von Atmel sind im Unterricht und in der Praxis f{\"u}r ihre vielseitigen Anwendungen und einfache Programmierbarkeit bekannt. Der ATtiny2313 ist ein reiner digitaler Prozessor und mit diesem lernt man das Grundprinzip, erkl{\"a}rt anhand von einfachen Beispielen. Auch die Programmierung in Assembler wird an Beispielen ausf{\"u}hrlich behandelt. Der ATtiny26 ist ein Prozessor mit internen AD-Wandlern an den Eing{\"a}ngen und DA-Wandlern an den Ausg{\"a}ngen. Beispiele f{\"u}r die Programmierung in Assembler runden das Prinzip ab. Der ATmega32 in seinem 40-poligen DIL-Geh{\"a}use bildet die L{\"o}sung f{\"u}r einen kleinen Computer mit LCD-Anzeige und zahlreichen Peripheriebausteinen. Das besondere f{\"u}r die Programmierung in Assembler ist der kompatible Befehlssatz f{\"u}r die drei Mikrocontroller. Der Inhalt - Grundlagen der Mikrocontroller - Hard- und Software f{\"u}r die Entwicklungsumgebung - Befehle der ATMEL-AVR-Mikrocontroller-Familie - Programmierung in Assembler - 8-Bit-Mikrocontroller ATtiny2313 f{\"u}r digitale Anwendungen - Hard- und Software f{\"u}r den ATtiny26 - Hard- und Software f{\"u}r den ATmega32 Die Zielgruppen - Studierende an Fachhochschulen, Hochschulen und Universit{\"a}ten - Sch{\"u}ler und Studierende an Berufs- und Technikerschulen, Meisterschulen und Berufsakademien - Praktiker in Industrie und Handwerk Der Autor Dipl.-Ing. Herbert Bernstein lehrte an der Technikerschule M{\"u}nchen die F{\"a}cher Grundlagen der Elektrotechnik, Elektronik und Messtechnik. Er ist Autor zahlreicher Fachb{\"u}cher auf dem Gebiet der Elektrotechnik, Elektronik und Messtechnik.},
 author = {Bernstein, Herbert.},
 title = {Mikrocontroller: Grundlagen der Hard- und Software der Mikrocontroller ATtiny2313, ATtiny26 und ATmega32},
 url = {http://dx.doi.org/10.1007/978-3-658-02813-8},
 keywords = {Control engineering;Control, Robotics, Mechatronics;Electrical engineering;Electronics;Electronics and Microelectronics, Instrumentation;Engineering;Mechatronics;Microelectronics;Robotics},
 journal = {Springer eBooks}
}


@misc{opt101datenblatt,
 author = {{Texas Instruments}},
 year = {01.09.2018},
 title = {Datenblatt: OPT101 Monolithic Photodiode and Single-Supply Transimpedance Amplifier},
 url = {http://www.ti.com/lit/ds/symlink/opt101.pdf},
 edition = {JUNE 2015}
}


@misc{ProseminarMikrocontroller,
 author = {{Bernhard Metz}},
 title = {Proseminar Mikrocontroller},
 url = {http://www.i6.in.tum.de/pub/Main/TeachingWs2014ProseminarMicrocontrollerEmbedded/Was_ist_ein_Microcontroller.pdf},
 urldate = {26.07.2018}
}


@misc{sas,
 author = {sourceforge},
 title = {avr-eclipse support-requests},
 url = {https://sourceforge.net/p/avr-eclipse/support-requests/25/}
}


@misc{sourceforgeAvrEclipse,
 author = {sourceforge},
 title = {avr eclipse},
 url = {https://sourceforge.net/projects/avr-eclipse/}
}


@misc{SPE,
 author = {spess53},
 title = {mikrocontroller.net: Forum},
 url = {https://www.mikrocontroller.net/topic/66241}
}


@misc{usi-serial-send-attiny,
 author = {{Marc Osborne}},
 title = {USI Serial UART Send on ATtiny},
 url = {https://becomingmaker.com/usi-serial-send-attiny/},
 urldate = {26.07.2018}
}


@misc{usi-serial-uart-attiny85,
 author = {{Marc Osborne}},
 title = {USI Serial UART Receive on ATtiny},
 url = {https://becomingmaker.com/usi-serial-uart-attiny85/},
 urldate = {26.07.2018}
}


@misc{Wikipedia.29.09.2018,
 editor = {Wikipedia},
 year = {29.09.2018},
 title = {25 Pin D-sub pinout - Parallel port - Wikipedia},
 url = {https://en.wikipedia.org/w/index.php?oldid=860724331},
 urldate = {01.10.2018}
}


@misc{wikipediaEclipse,
 title = {Wikipedia: Eclipse(IDE)},
 url = {https://de.wikipedia.org/wiki/Eclipse_(IDE)},
 urldate = {26.07.2017}
}


@misc{WikipediaGitLab,
 author = {Wikipedia},
 year = {26.07.2018},
 title = {Gitlab},
 url = {https://de.wikipedia.org/wiki/GitLab}
}


